北京擬禁BNO持有人任公職，劉慧卿：對公務員體系造成極大震盪

劉慧卿認為，有關消息若然屬實，將對香港公務員體系造成極大震盪，令公務員更加人心惶惶，「我相信最終嘅結果，係會令更多人選擇離開香港，因為 ...

共產黨板斧嚟嚟去去都係果幾招
先搵走狗放風試水溫，唔係靠嚇 就係廢噏
若一見到勢色唔對，唔係撤回 就係轉移視線
大家拭目以待

澳門d葡籍公務員有無得攬炒

USB or Canada 攬炒

USA

新香港人成為最大贏家

然後大量新移民進入公務員體系

驚察好多英國人

咁仲有冇人識睇葡文檔案？
好似連啲葡文法典都未譯晒做中文？

（唔好意思，補番條link & 內容）

北京多途徑封殺港人權利。《南華早報》昨晚引述消息，指北京正考慮禁止BNO護照持有人在港出任公職，甚至褫奪其投票權，稱預料下周的人大常委會或討論。民主黨國際事務委員會主席劉慧卿接受《蘋果》查詢時批評有關做法「真係癲癲地」，相信連建制派亦會覺得是超乎想像。她認為，有關消息若然屬實，將對香港公務員體系造成極大震盪，令公務員更加人心惶惶，「我相信最終嘅結果，係會令更多人選擇離開香港，因為既然你連人哋份工都攞走埋，咁更加要走啦！」

相關新聞：八方析時務︱英國藉BNO搞花臣 葉劉獻計博北京歡心
身兼行會成員的新民黨葉劉淑儀連日已倡議，是時候處理「雙重國籍」問題，倡劃線後獲外國籍失居港權，換言之失去投票權，市民需要「二揀一」。劉慧卿直指，若然持有BNO的香港人不能投票，相信操作上十分困難，「唔通去到票站時你先查？你點查我有無BNO？」她又認為，北京若然落實上述做法，除了對香港極為不利，亦對國家利益毫無益處，認為特區政府在上述傳聞下，有責任向港人清楚交代，並要求北京採取任何影響香港人的措施前，全面諮詢香港人意見，不應繼續閉門造車。

英國早前推出BNO移民政策後，據知已惹起中央關注，研究「反制」措施，方案之一包括葉劉倡議的市民要在BNO與特區護照之間「二揀一」。《國籍法》第九條明訂， 定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍，因此一旦實行，中央要就《國籍法》釋法，將持BNO人士的香港永久居民身份取消。

梁籌庭稱對新入職公務員影響較大
公務員工會聯合會總幹事梁籌庭接受《蘋果》查詢時也指，若日後持有BNO人士不能出任公職，相信對公務員影響相當大，因為不少公務員加入政府早期，即97年起已領取BNO護照，「近兩年亦有大量香港人攞BNO，喺咁嘅環境下，好難叫佢哋取捨」。他又認為若消息屬實，相信最受影響的是剛加入政府的公務員，「初入政府啲同事，如果工資同出面差唔多，就未必會選擇再留喺政府工作，因為份工突然多咗咁多繁複嘅要求，吸引性未必咁大」。

對於持BNO人士或喪失投票權，梁籌庭則稱「唔知點去理解」，因為現時港人都是使用身份證到票站投票，而不是旅行護照，「呢啲係私隱嚟，政府點證明佢有BNO？ 除非英國政府公開晒個名單，否則政府係無辦法得悉佢有無」。

晒鳩氣啦劉大姐,成日講埋D呀媽係女人既資訊

最好BAN撚晒持有外國人士護照擔任公職
所有官員仔女無得外國移民
樓價大插9成
恆指插到1萬點
爆原地爆炸邊有機會翻身,

四方西收聲啦

諗多少少根本就冇可能實行到
當你1/3人走左
邊個replace

大換血都唔出奇
起碼一半公務員擁有BNO
尤其係個班月入幾萬嘅高官
最高個班直情已經攞晒外國籍
所以葉劉要聲明(不包括已有外國護照的人)

唔使諗喎，一定係揀BNO

Chi na see

班公務員點會肯走
BNO仲要唔係Bc
佢地一定揀放棄Bno

警隊應該最先執行新政以表忠誠

不如去盡啲
持BNO嘅
取消永久居民身份,居留權同中國國籍
唔好再比人兩邊擺

係時候做國籍選擇

特別係班公務員
薪高糧準
有咩事就拍拍囉柚離開香港
最近已經有個話（家庭理由）辭職去新加坡

係時候認真處理呢班食兩家茶禮嘅人
之後再處理所有香港人
咁就完美

點解唔一視同仁 要全部公墓員都唔俾有BNO

賣樓番祖國懷抱

月入幾萬嘅高官？you sure？
英鎊定歐羅？

你睇下#15點講

叫我官老爺真人版

我就從來都最支持處理中華人民共和國香港特別行政區公務員嘅身份問題

冇理由可以攞住第二個國家嘅國籍，就話自己效忠兩個國家丶服務香港市民，身體很誠實地賺夠退休就話返返去另一個原居地

一係就揀，而家走；一係揀，以後唔走留喺香港

北調大陸仔接手

同意
支持香港政府跟中央政府方法
沒收所有公務員護照
任何外出都要申請

公墓員換血計劃。

做得公務員應該得中國籍，炒曬啲多國藉人士，應該都大把人可以替補

USB

長糧都要放棄外國國藉

咁佢咪大條道理輸入中國人做公務員

醒目

我知
但實際上做唔做到先
根本就冇可能忽然appoint幾萬人黎香港做

有咩震盪
因為咁抄港共魷魚?我又唔信呀

關我哋啲小市民咩事. 淨係公職好喇 班撚樣

加速歸邊係好事
人地要你絕對服從
如神一樣。

去盡啲就所有雙重國籍既人都要喇

On9
所有雙重國籍都要選邊站

正想講
時事評論員講呢堆野就係時事評論
呢班過氣泛民講返同一堆野就係爭取民主

屌你老母你咪又係只係做緊時事評論員講既野
永遠只係識得屌，垃撚圾
最撚垃圾係佢仲係主席果期仲要係勁撚多信眾覺得佢地係爭取緊香港民主
做花瓶做撚左咁撚多年 呃鳩香港人呃鳩左咁撚多年
而家仲要走出黎係度博出位 屌佢老母

唔講大陸仔 靜係講香港人都湧緊入政府啦
一有人走即刻有人入位添啊
你見啲公務員post咁撚墟冚就知

淘輝要唔要放棄英國護照先？

仲好
成個港共政府加金管一次過被制裁
一夜將香港變成菲律賓
直接隊爆成個中國經濟

原本講緊公務員人手根本過手，冇左一半人個政府都運作到，因為OLD SEAFOOD唔會做野

其實唔make sense，你可以話要揀中國藉外國藉無雙重ok

但公職唔接受外國藉本身其實已經奇怪，做唔到用人唯材同引入外國人材入管治架構（但係法官又ok喎）

搞香港身份證同福利就更on9，香港作為國際城市都係想有外國人定居掛？搞香港永久居民身份做乜q，唔通想玩外國藉差別待遇咩，咁玩法遲早變內陸城市

香港大把人，不用擔心

幾萬蚊散仔都有啦

咪戇鳩啦佢取消 bno即刻變bc

Google translate

係時候瞓醒

至少十幾廿萬先叫高官啦
果班一係伴侶有外國護照一係真心愛支那
邊會有bno

班做左幾十年既公務員最有錢
提早退休順便埋單果度不知幾甘

你用正常思維係無辦法解釋

高層成班拎bc 攬炒羅

澳門啲葡文根本係笑話，完全無人識葡文仲扮哂葡語系

你仲停留係97前後嘅諗法

大陸佬上曬當

而家走條女，都係廣州出世，細個嗰陣哩香港，住夠7年變香港人，然後做到公墓員。香港大把呢啲人，全部換晒都仲未可以！

Sorry 我打漏咗字，應該係『月入十幾萬...』
當然講緊港幣，e.g. 林鄭月娥月入43-45
Just to give you an idea of how much they make

全部換晒都仲可以！

中國人做野「996」
香港公務員就準時放工兼早15分鐘準備走人

中共不知幾想換血

咩叫有bno？
97前喺香港出世差唔多所有人都有bno身份
依家啲人話續係講緊本護照續期
但係續唔續你都會係有呢個身份
正如你就算唔續特衰護照
你都脫離唔到香港居民呢個身份

所以每次啲人話要「懲罰」啲bno持有人
我就覺得好奇怪

多謝哂,唔洗諗可以即移民
由

肯定撤回啦北京講下就叻，做就碌撚咁

你以為公務員好撚緊要？
轉個撚頭放支那人做搞撚掂啦

其實等呢幾十年過，呢個世界都再無bno公務員，去盡d單一國藉啦

首先，我估計公墓員最多得一成人走，甚至更少，所以唔會話有需要調大量人手落黎既情況出現

第二，本來一大堆政府部門就係人手過剩，借呢個機會大重組減省人手都有可能

最後，真係大堆人走既話，共產党求其搵個藉口話政府真空，情況緊急，直接調一堆黨員落黎你都吹佢唔脹因為香港人根本冇能力反甚至唔需要搵藉口應酬香港人

政治助理唔係公墓園

連登仔都一車車車入去
驚閪無人咩

所以一走就只會係移民

相信好多都會選擇留低而放棄BNO
薪高糧準 去到英國肯定無咁高人工
重新開始對好多人黎講 未過到心理關口
人本來應該睇長遠 但香港人出名短視 唔識歷史
所以要跳船既人 一定有 但數目唔會太多

on9 還on9
唔到你過期old seafood 出聲

低層就畀UWANTS, BABY KINDOM ,高、連登爭
中高層就NOW 鬆

你都on9,大把冇bno人狗衝啦，包括我

好多公墓猿一早掘埋唔少身家等退休移民
真係嚟料的嘅話權衡輕重提早退休嘅應該都唔少

冇錯，但可惜香港人本性係鬥內又鬥外，
中共出呢招，就最開心見到咁
因為香港人係唔係都屌班公務員，屌撚完又唔駛成本，我係公務員都放棄bno攬住份工好過。

根本同BNO無關
其實想承機清走班本土
換廣洲黨員接管港府
人工平一大節

如果只係bno 冇咩人走
如果講要永久放棄外國藉就唔同啦

諗多左喇，對公務員零影響
高人工既，繼續搵錢，退休要走投資移民走囉
低人工既都走唔到，都會留係度繼續做

禁埋BC 綠卡 啦

[民主黨賣香港]
劉慧卿接受澳洲電視訪問
惡意矮化五大訴求

高官BNO
workman 都渣BC
咪玩我ching

【民主黨的國際線】 劉慧卿：美國口說幫香港，實際害香港

仲有屌鳩侵

Bno冇左一世都唔會拎得返，有腦都知點揀

唔做死全家，大把黑狗有BNO

老習理得你 最緊要佢威

996係私人企業先有啦，係體制做工務員好多返工都hea撚到仆街，收入唔高靠獎金，啲人考入去都係貪退休同其他福利好

好似話無國籍嘅bno 合資格人士 英國要即俾BC

支持

攬炒公墓猿

黃色公墓猿? 收皮拉.

最唔缺就係人，隨便走。

兩睇 一方面 嚟得香港 就出返香港paid scale 人工
另一方面 但嚟香港 起碼暫時收少好多貪污 大陸做公務員 就算中低級 都不時有啲錢分吓 就算份糧係少

咁你咪攬住份工囉 然之後等2047共產

BNO機會只有一次，蘇州過後只可搭洗頭艇

不如禁撚埋做中資集團既，要放棄外國護照，BNO，中銀，華潤，中旅，全部打中資工都要宣誓

支那塞個中國藉，首先係中國人話咁易

公安名正言順加入警對隊